陳浩天赴日晤國際傳媒 籲各國制裁中港 凍結侵人權港官離岸資產

在本港被禁止運作的香港民族黨，其召集人陳浩天在今屆 G20 峰會所在地日本大阪，出席有眾多日本和國際傳媒採訪的自由印太聯盟（FIPA）的「Justice 20（J20）」記者會。他指自己到埗日本後，被日本警方扣查 4 小時，又指懷疑被日本警方跟蹤。陳浩天呼籲各國，對中國及香港實施制裁，以及對犯下侵犯人權、違反人道罪行的官員，禁止他們出入自由世界的各國，以及凍結他們的離岸資產。

陳浩天與流亡海外的前任世界維吾爾代表大會主席熱比婭，一同出席記者會。此外，學生動源嘅召集人鍾翰林、學生獨立聯盟召集人陳家駒，以及五間香港院校，包括中大、理大、教大、浸大、科大，合共七名同學亦自費前來日本參與 J20 的活動。他們均有參與 J20 在 6 月 28 日日本時間傍晚 6 點於難波站舉行的集會活動，並揮動旗幟，展示標語，希望國際社會關注香港現時情況。

中大學生會會長蘇浚鋒表示，希望借今次機會向國際社會重申香港人「反送中」四大訴求，包括撤回修例、撤回暴動定性、追究警方濫用暴力，以及釋且不起訴被捕示威者。

記者會上，陳浩天以英語發言，他指《逃犯條例》修訂有可能令每一個即使貌似是中國人的遊客，不管是入境還是過境，都有可能被引渡返中國受審。他批評中國在香港殖民，以所謂「合法」手段，無止境地輸入內地人口，以及港人被換血，「我們香港人，曾經被建設者殖民，但現時被破壞者殖民。」

稱新疆人為「在東突厥斯坦的維族人」 批英國出賣港人

他又以「在東突厥斯坦的維族人」來稱呼新疆被送入集中營的維吾爾人，指北京迫害的人遍佈亞洲，而明顯地中國政府犯下侵犯人權罪行。

他指一國兩制只是為中式殖民主義遮醜的一片樹葉，而英國亦把承諾視如塵土，出賣香港。陳浩天呼籲各國，對中國及香港實施制裁，以及對犯下侵犯人權、違反人道罪行的官員，禁止他們出入自由世界的各國，以及凍結他們的離岸資產。

被日方扣留 4 小時

陳浩天其後接受記者訪問時透露，自己訪日前接到父親的電話。他指由於擔心電話會被竊聽，所以和父親沒有討論太多，但估計內容是叫他不要前來日本。他又指在日本入境期間被扣留共 4 小時，日本官員問他在日本幹甚麼，是否與中國有關，「又問我是否各種人權組織的成員；我說我是一個香港政治組織的成員，他們要知道名字，發生甚麼事，（民族黨）為何被取締，是否涉及暴力。」

他又指自己可能被警察跟蹤，「感覺可能是日本警察」，但他認為跟蹤也沒問題，因為自己不涉暴力。自由印太太平洋連盟副會長石井英俊亦指，在本月及上月，日本也有很多維吾爾人接到中國大使館的電話，令他們擔心出席連盟活動會對安全有影響。

有傳媒問陳浩天為何在公眾視野上消失一會出現，陳浩天指自己幾年前仍是學生，現在覺得已經「老」，但看到年輕人的抗爭，覺得很感動，因此自覺不能就此坐著觀望。

他又指看到年輕人抗爭，認為他們壓力相當大，「G20 後不知香港會怎樣，可能會遞捕許多人，這可能是危險的。」

當初反對陳浩天去日本嗰班人死曬去邊？

做得好

潛水囉！唔通出黎認柒啊😂

孫中山以前都係咁

係反佢講港獨，佢一應承唔講大把人撐啦

佢冇話過去日本講港獨
邊有得自己老屈人然後叫人應𠄘乜乜

仲記唔同期有批人狂推陳雲屌陳浩天
乜野事心照啦

good job

個時有人話佢出現就代表港獨
然後狂屌

唔係反對佢抗爭
係反對佢講港獨及以下立場

陳浩天：大家幫我做大個勢！香港唔係中國，中英聯合聲明係慕尼黑協定

琴日個台有人舉埋龍獅旗
兒登仔使唔使反